# Compendium of zh_TW.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: compendium-zh_TW\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-05-15 19:31-0300\n"
"PO-Revision-Date: 2018-05-15 19:54-0300\n"
"Language-Team: Koha Translation Team \n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: application/x-publican; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../../source/faq.rst:4
msgid "FAQs"
msgstr "答客問"

#: ../../source/faq.rst:9
msgid "Display"
msgstr "顯示"

#: ../../source/faq.rst:14
msgid "Custom Item Type/Authorized Value Icons"
msgstr "客製化館藏類型/容許值圖示"

#: ../../source/faq.rst:16
msgid ""
"**Question:** Can I have my own set of item type images (or authorized value "
"icons)?"
msgstr "**問：** 可以客製化自己的館藏類型 (或容許值) 圖示嗎？"

#: ../../source/faq.rst:19
msgid ""
"**Answer:**\\ Absolutely. To add additional icons to your system you simply "
"add a new directory to koha-tmpl/intranet-tmpl/prog/img/itemtypeimg/ and to "
"koha-tmpl/opac-tmpl/prog/itemtypeimg and put your icons in the new "
"directory. Your icons will show up in a new tab as soon as they are in the "
"folders."
msgstr ""
"**答：**\\ 一定可以的。新增一個資料夾於 koha-tmpl/intranet-tmpl/prog/img/"
"itemtypeimg/ 與 koha-tmpl/opac-tmpl/prog/itemtypeimg 內，再把新增的圖示置入其"
"中。您的圖示將顯示在新的分頁裡。"

#: ../../source/faq.rst:26 ../../source/faq.rst:312 ../../source/faq.rst:373
#: ../../source/faq.rst:757 ../../source/faq.rst:765 ../../source/faq.rst:1052
msgid "**Note**"
msgstr "**說明**"

#: ../../source/faq.rst:28
msgid ""
"Remember to put the icons in both places (on the OPAC and the intranet)."
msgstr "記兩個地方都要放圖示 (OPAC 與館員介面)。"

#: ../../source/faq.rst:34
msgid "Customizing Koha Images"
msgstr "客製化 Koha 圖示"

#: ../../source/faq.rst:36
msgid "**Question**: Can I customize the images in the OPAC?"
msgstr "**問**：可以客製化 OPAC 內的圖片嗎？"

#: ../../source/faq.rst:38
msgid ""
"**Answer**: Absolutely. Koha comes with a series of original images that you "
"can alter to meet your needs. The originals can be found in the misc/"
"interface\\_customization/ directory."
msgstr ""
"**答**：一定可以的。Koha 預設若干圖片供您選用。置於 misc/interface"
"\\_customization/ 資料夾內。"

#: ../../source/faq.rst:45
msgid "OPAC Display Fields"
msgstr "OPAC 顯示類型"

#: ../../source/faq.rst:47
msgid ""
"**Question**: What MARC fields print to the different OPAC screens in Koha?"
msgstr "**問**：可以在 Koha 的 OPAC 顯示不同的 MARC 欄位嗎？"

#: ../../source/faq.rst:50
msgid ""
"**Answer**: The XSLT preference must be set as follows for the following "
"fields to show"
msgstr "**答**：必須設定 XSLT 偏好才能顯示以下的欄位"

#: ../../source/faq.rst:53
msgid ":ref:`OPACXSLTResultsDisplay` = using XSLT stylesheets"
msgstr ":ref:`OPACXSLTResultsDisplay` = 使用 XSLT 樣式表"

#: ../../source/faq.rst:56
msgid ":ref:`OPACXSLTDetailsDisplay` = using XSLT stylesheets"
msgstr ":ref:`OPACXSLTDetailsDisplay` = 使用 XSLT 樣式表"

#: ../../source/faq.rst:59
msgid ":ref:`DisplayOPACiconsXSLT` = show"
msgstr ":ref:`DisplayOPACiconsXSLT` = 顯示"

#: ../../source/faq.rst:61
msgid "The OPAC Results page shows:"
msgstr "OPAC 結果頁面顯示："

#: ../../source/faq.rst:63 ../../source/faq.rst:79
msgid "245"
msgstr "245"

#: ../../source/faq.rst:65 ../../source/faq.rst:81
msgid "100, 110, 111"
msgstr "100, 110, 111"

#: ../../source/faq.rst:67 ../../source/faq.rst:83
msgid "700, 710, 711"
msgstr "700, 710, 711"

#: ../../source/faq.rst:69 ../../source/faq.rst:89
msgid "250"
msgstr "250"

#: ../../source/faq.rst:71 ../../source/faq.rst:87
msgid "260"
msgstr "260"

#: ../../source/faq.rst:73 ../../source/faq.rst:97
msgid "246"
msgstr "246"

#: ../../source/faq.rst:75 ../../source/faq.rst:103
msgid "856"
msgstr "856"

#: ../../source/faq.rst:77
msgid "The OPAC Details page shows:"
msgstr "OPAC 詳情頁面顯示："

#: ../../source/faq.rst:85
msgid "440, 490"
msgstr "440, 490"

#: ../../source/faq.rst:91
msgid "300"
msgstr "300"

#: ../../source/faq.rst:93
msgid "020"
msgstr "020"

#: ../../source/faq.rst:95
msgid "022"
msgstr "022"

#: ../../source/faq.rst:99
msgid "130, 240"
msgstr "130, 240"

#: ../../source/faq.rst:101
msgid "6xx"
msgstr "6xx"

#: ../../source/faq.rst:105
msgid "505"
msgstr "505"

#: ../../source/faq.rst:107
msgid "773"
msgstr "773"

#: ../../source/faq.rst:109
msgid "520"
msgstr "520"

#: ../../source/faq.rst:111
msgid "866"
msgstr "866"

#: ../../source/faq.rst:113
msgid "775"
msgstr "775"

#: ../../source/faq.rst:115
msgid "780"
msgstr "780"

#: ../../source/faq.rst:117
msgid "785"
msgstr "785"

#: ../../source/faq.rst:119
msgid "plus all of the 5xx fields in the Notes tab at the bottom"
msgstr "加上在下方的附註分頁顯示所有的 5xx 欄位"

#: ../../source/faq.rst:124
msgid "Subtitle Display on Bib Records"
msgstr "副題題顯示於書目記錄"

#: ../../source/faq.rst:126
msgid ""
"**Question**: How do I get the subtitle to display on the detail pages for "
"my bib records?"
msgstr "**問**：如何讓書目記錄的副書名顯示於詳情頁面？"

#: ../../source/faq.rst:129
msgid ""
"**Answer**: Subtitle display now depends on there being a :ref:`keyword "
"mapping <keywords-to-marc-mapping-label>` for the MARC field in question. "
"Adding a mapping for \"subtitle\" -> \"245b\" for an item's framework "
"results in display of the subtitle in OPAC and staff client search and "
"detail pages (although not in all instances where subtitles might be "
"displayed, e.g. the Cart)."
msgstr ""
"**答**：適度地設定 MARC 的 :ref:`鍵詞對映 <keywords-to-marc-mapping-label>` "
"才能顯示副題名。設定 \"subtitle\" -&gt; \"245b\" 於館藏的框架結果於 OPAC 與館"
"藏介面搜尋與詳情頁面 (雖然不是所有結果都應顯示副題名，如借出籃就沒有)。"

#: ../../source/faq.rst:139
msgid "Show patrons the barcodes of items they have checked out"
msgstr "顯示借出館藏的條碼給讀者看"

#: ../../source/faq.rst:141
msgid ""
"**Question**: Can patrons see the barcodes for the items they have checked "
"out."
msgstr "**問**：讀者可以看自己借出館藏的條碼嗎。"

#: ../../source/faq.rst:144
msgid ""
"**Answer**: Not by default, but with a few edits to the patron record you "
"can make a barcode column appear on the patron's check out summary in the "
"OPAC. You can set up a :ref:`patron attribute <patron-attribute-types-"
"label>` with the value of SHOW\\_BCODE and :ref:`authorized value "
"<authorized-values-label>` of YES\\_NO to make this happen."
msgstr ""
"**答**：預設是不行，但修改讀者紀錄的幾個地方後就能讓條碼欄位顯示在 OPAC 內讀"
"者借出摘要欄內。設定 :ref:`讀者屬性 <patron-attribute-types-label>` 中 SHOW"
"\\_BCODE 的值與 :ref:`容許值 <authorized-values-label>` 中 YES\\_NO 的值就可"
"以。"

#: ../../source/faq.rst:150
msgid "|image1112|"
msgstr "|image1112|"

#: ../../source/faq.rst:152
msgid ""
"Then on the :ref:`patron's record set the value <editing-patrons-label>` for "
"SHOW\\_BCODE to yes."
msgstr ""
"然後在 :ref:`讀者紀錄設定值 <editing-patrons-label>` 裡把 SHOW\\_BCODE 設為 "
"yes。"

#: ../../source/faq.rst:155
msgid "|image1113|"
msgstr "|image1113|"

#: ../../source/faq.rst:157
msgid ""
"This will add a column to the check out summary in the OPAC that shows the "
"patrons the barcodes of the items they have checked out."
msgstr "將在 OPAC 新增借出摘要欄，顯示借出館藏的條碼。"

#: ../../source/faq.rst:160
msgid "|image1114|"
msgstr "|image1114|"

#: ../../source/faq.rst:162
msgid ""
"Clicking on the 'Overdue' tab will show only the items that are overdue."
msgstr "按 '逾期' 分頁將祗顯示逾期的館藏。"

#: ../../source/faq.rst:167
msgid "Circulation/Notices"
msgstr "流通/通知"

#: ../../source/faq.rst:172
msgid "Book drop Date"
msgstr "擲入還書箱的日期"

#: ../../source/faq.rst:174
msgid ""
"**Question**: How is the book drop date is determined? Is it the last open "
"date for the checkout branch? Is it today's date minus one? Can the book "
"drop checkin date be set?"
msgstr ""
"**問**：如何決定擲入還書箱的日期？是借出分館的最近開館日嗎？是今天的日期減一"
"天嗎？可以設定擲入還書箱的日期嗎？"

#: ../../source/faq.rst:178
msgid ""
"**Answer**: If the library is closed for four days for renovations, for "
"example, there would be more than one day needed for the book drop date. You "
"will only have one book drop date and that will be the last day that the "
"library open (determined by the holiday calendar) because there is no real "
"way to know what day the books were dropped into the box during the 4 closed "
"days. The only way to change the effective checkin date in book drop mode is "
"to modify the calendar."
msgstr ""
"**答**：假設，圖書館關閉四天重新裝潢，還書箱實際上開放超過一天。您必須設定擲"
"入還書箱的日期為上個圖書館的開放日 (定義在圖書館行事曆內) 因為無法得知在 4 天"
"的閉館期該館藏實際投入的日期。改變實質擲入還入箱日期的方法是修改行事曆。"

#: ../../source/faq.rst:189
msgid "Holds to Pull and Holds Queue"
msgstr "取出預約與預約佇列"

#: ../../source/faq.rst:191
msgid ""
"**Question**: What is the difference between the :ref:`Holds Queue <holds-"
"queue-label>` and :ref:`Holds to Pull <holds-to-pull-label>`?"
msgstr ""
"**問**：:ref:`預約佇列 <holds-queue-label>` 與 :ref:`取出預約 <holds-to-pull-"
"label>` 有何不同？"

#: ../../source/faq.rst:194
msgid ""
"**Answer**: The holds to pull report gives a simple list of what holds need "
"to be filled with available items. It should only be used in Koha "
"installations where there is only one library."
msgstr ""
"**答**：取出預約是一個清單取出可用的館藏供預約之用。祗適用於單一個圖書館的案"
"例。"

#: ../../source/faq.rst:198
msgid ""
"The holds queue tries to do the same thing, but in a 'smarter' way. This "
"allows it to split up the list by library, consult the :ref:`transport cost "
"matrix <transport-cost-matrix-label>` and refresh regularly to provide "
"different pull lists to each library."
msgstr ""
"預約佇列的作用與取出預約差不多，祗是 '更聰明'。把清單依圖書館分開，參照 :ref:"
"`傳送成本矩陣 <transport-cost-matrix-label>` 的內容為每個圖書館更新其取出清"
"單。"

#: ../../source/faq.rst:206
msgid "Duplicate Overdue Notices"
msgstr "重製逾期通知"

#: ../../source/faq.rst:208
msgid "**Question**: Why are patrons getting two overdue notices?"
msgstr "**問**：為什麼讀者收到兩張逾期通知？"

#: ../../source/faq.rst:210
msgid ""
"**Answer**: This tool takes all branches in the overdue rules and sent "
"notifications to them. So, if you have a default rule & a branch rule, the "
"notification will be generated twice. A quick fix is to discard \"default "
"rule\" for instance."
msgstr ""
"**答**：此工具把所有圖書館的逾期規則放在一起並送通知給他們。所以，若有預設規"
"則 &amp; 分館規則，此通知將製作兩份。刪除 \"預設規則\" 是修正它的最簡單方法。"

#: ../../source/faq.rst:218
msgid "Printing Overdue Notices"
msgstr "列印逾期通知"

#: ../../source/faq.rst:220
msgid ""
"**Question**: Can I print overdue notices for patrons without email "
"addresses on file?"
msgstr "**問**：可以列印逾期通知而不發送電子郵件給讀者嗎？"

#: ../../source/faq.rst:223
msgid ""
"**Answer**: Yes. The :ref:`overdue notice cron job <overdue-notice-label>` "
"has a setting to generate the overdue notices as HTML for printing. An "
"example of this usage would be:"
msgstr ""
"**答**：可以的。:ref:`逾期通知工作排程 <overdue-notice-label>` 可以設定列印 "
"HTML 格式的逾期通知。範例如："

#: ../../source/faq.rst:231
msgid ""
"In this example, we wanted to use only certain item fields in our notices, "
"so we specified itemscontent fields in the cron entry; that's not a "
"requirement for the feature."
msgstr ""
"在此例中，我們在通知內祗使用館藏的特定欄位，因此指定 itemscontent 欄位於排程"
"款目內；這個不是必備的功能。"

#: ../../source/faq.rst:235
msgid ""
"The command line needs to specify a web-accessible directory where the print "
"notices will go -- they get a filename like notices-2009-11-24.html (or "
"holdnotices-2009-11-24.html). The overdue notice itself can be formatted to "
"fit a Z-mailer. Within the notice file, the text is spaced down or over to "
"where it will print properly on the form. The script has code that wraps "
"around the notice file to tell the HTML to obey the formatting, and to do a "
"page break between notices. That's so that when staff print it out, they get "
"one per page. We had to add an extra syspref (:ref:`PrintNoticesMaxLines`) "
"to specify page length because our client allows a \\_lot\\_ of checkouts "
"which meant some notices were running onto multiple pages. That syspref says "
"to truncate the print notice at that page length and put in a message about "
"go check your OPAC account for the full list."
msgstr ""
"命令列需要指明列印通知時用到的網頁可及資料夾 -- 像這樣的檔名 "
"notices-2009-11-24.html (或 holdnotices-2009-11-24.html)。逾期通知本身可以格"
"式化為 Z-mailer。在通知檔內，文字經過調整可以適當地列印。以腳本包裝通知檔告"
"知 HTML 遵守此格式，並在各通知間分頁。所以，當館員才能一頁頁地列印它們。增加"
"一個系統偏好 (:ref:`PrintNoticesMaxLines`) 設定頁面長度以符合借出\\多\\筆館藏"
"讀者的需要。此偏好可截切列印通知為一頁的長度並置入說明要求讀從 OPAC 查看完整"
"的逾期通知。"

#: ../../source/faq.rst:249
msgid ""
"The print and email overdues use the same notice file. The print notices for "
"holds are different -- there's a separate HOLD\\_PRINT notice file and the "
"system uses it if there's no email address. Then a nightly cron job runs to "
"gather those up from the message queue and put them in an HTML file in the "
"notice directory, as above."
msgstr ""
"列印與電郵逾期通知使用同個檔案。列印預約通知則不同 -- 它們使用獨立的 HOLD"
"\\_PRINT 通知檔案且若沒有電郵地址則系統使用它。每晚執行工作排程從訊息佇列產生"
"它們且把它們放在通知資料來的 HTML 檔案內，如上所述。"

#: ../../source/faq.rst:255
msgid "The cron entry is gather\\_print\\_notices.pl /tmp/noticedir"
msgstr "排程款目是 gather\\_print\\_notices.pl /tmp/noticedir"

#: ../../source/faq.rst:260
msgid "Unable to Renew Items"
msgstr "不能續借館藏"

#: ../../source/faq.rst:262
msgid ""
"**Question**: We're trying to renew some items for our patron. One of the "
"items is on hold and ineligible for renewal, but the other two items refuse "
"to renew even though they should be eligible. When I try to use the override "
"renewal limit, it just returns a little message that says \"renewal failed"
"\". Any idea what's going on here?"
msgstr ""
"**問**：我們想為讀者續借。其中一個館藏被別人預約無法續借，另兩個館藏沒人預約"
"卻不能續借。我想啟用凌駕續借限制功能，卻得到 \"續借失敗\" 訊息。怎麼辦？"

#: ../../source/faq.rst:268
msgid ""
"**Answer**: At the very least you will need to set an absolute :ref:`default "
"circulation rule <circulation-and-fine-rules-label>`. This rule should be "
"set for the default itemtype, default branchcode and default patron "
"category. That will catch anyone who doesn't match a specific rule. Patrons "
"who do not match a specific rule will get blocked from placing holds or "
"renewing items, since there was no baseline number of holds or renewals to "
"utilize."
msgstr ""
"**答**：首先應設定 :ref:`預設的流通規則 <circulation-and-fine-rules-label>`。"
"包括預設館藏類型、分館代碼與讀者類型。就能抓住不適用於其他流通規則的狀況。不"
"適用其他流通規則的讀者就會被阻止在預約或續借的行列，因為沒有可預約或續借的條"
"件。"

#: ../../source/faq.rst:279
msgid "Unable to Place Holds"
msgstr "不能借出"

#: ../../source/faq.rst:281
msgid ""
"**Question**: Why can't I place holds when I have all of the preferences "
"turned on."
msgstr "**問**：為什麼把所有的偏好都開啟仍不能借出。"

#: ../../source/faq.rst:284
msgid ""
"**Answer**: You probably need to set a default circulation rule. At the very "
"least you will need to set an default circulation rule. This rule should be "
"set for all item types, all branches and all patron categories. That will "
"catch all instances that do not match a specific rule. When checking out if "
"you do not have a rule for the default branch, default item and default "
"patron category then you may see patrons getting blocked from placing holds."
msgstr ""
"**答**：很可能需要設定預設流通規則。至少應有一個預設流通規則。此規則應設定為"
"所有館藏、所有分館與所有讀者類型。不符合特殊流通規則的情況都到這裡來。借出"
"時，若沒有適用的流通規則給預設的分館、館藏與讀者類型，則不能借出。"

#: ../../source/faq.rst:295
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "鍵盤捷徑"

#: ../../source/faq.rst:297
msgid ""
"**Question**: Do I have to use my mouse to access the checkout, checkin and "
"cataloging tabs at the top of the circulation pages?"
msgstr "**問**：必須使用滑鼠才能從流通頁面上方借出、還入與編目館藏嗎？"

#: ../../source/faq.rst:300
msgid ""
"**Answer**: You can jump between the tabs on the quick search box at the top "
"of the screen by using the following hot keys (if the tab is available):"
msgstr ""
"**答**：可以使用以下的鍵盤熱鍵在螢幕上方的搜尋盒分頁間移動 (若定位鍵可用)："

#: ../../source/faq.rst:304
msgid "jump to the catalog search with Alt+Q"
msgstr "按著Alt+Q，進入搜尋目錄"

#: ../../source/faq.rst:306
msgid "jump to the checkout with Alt+U"
msgstr "按 Alt+U 進入借出"

#: ../../source/faq.rst:308
msgid "this will not work for Mac user"
msgstr "麥金塔電腦不能使用此功能"

#: ../../source/faq.rst:310
msgid "jump to the checkin with Alt+R"
msgstr "按著Alt+R，進入還入"

#: ../../source/faq.rst:314
msgid "Mac users use the OPTION button in place of ALT"
msgstr "麥金塔電腦以 OPTION 鈕取代 ALT"

#: ../../source/faq.rst:319
msgid "SMS Notices/Messages"
msgstr "SMS 通知/訊息"

#: ../../source/faq.rst:321
msgid ""
"**Question**: I want Koha to send notices via SMS, what do I need to do?"
msgstr "**問**：讓 Koha 以 SMS 方式送出通知，怎麼做？"

#: ../../source/faq.rst:323
msgid ""
"**Answer**: First you need to choose a SMS service to use with Koha. There "
"is a list available here: http://search.cpan.org/search?query=sms%3A"
"%3Asend&mode=all Not all SMS services available to libraries have Perl "
"drivers, so be sure to check this list to see if the provider you're "
"considering is listed. If not you want to ask your provider if they have a "
"Perl module, if not you should consider another service. Some common options "
"in the US (that have Perl drivers) are:"
msgstr ""
"**答**：首先選定Koha使用的SMS服務商。有個清單在此：http://search.cpan.org/"
"search?query=sms%3A%3Asend&mode=all 並非所有的SMS服務商提供圖書館所需的Perl驅"
"動程式，應再次確認清單的正確性。不行的話，換服務商。美國常用到的服務商(提供"
"Perl驅動程式)如下："

#: ../../source/faq.rst:332
msgid "AQL (`www.aql.com <http://www.aql.com>`__)"
msgstr "AQL (`www.aql.com <http://www.aql.com>`__)"

#: ../../source/faq.rst:334
msgid "Wadja (`wadja.com <http://wadja.com>`__)"
msgstr "Wadja (`wadja.com <http://wadja.com>`__)"

#: ../../source/faq.rst:336
msgid "Ipipi (`ipipi.com <http://ipipi.com>`__)"
msgstr "Ipipi (`ipipi.com <http://ipipi.com>`__)"

#: ../../source/faq.rst:338
msgid "T-mobile"
msgstr "T-mobile"

#: ../../source/faq.rst:340
msgid "SMSDiscount (`smsdiscount.com <http://smsdiscount.com>`__)"
msgstr "SMSDiscount (`smsdiscount.com <http://smsdiscount.com>`__)"

#: ../../source/faq.rst:342
msgid "Clickatell"
msgstr "Clickatell"

#: ../../source/faq.rst:344
msgid "**Question**: What about in India?"
msgstr "**問**：印度如何？"

#: ../../source/faq.rst:346
msgid ""
"**Answer**: India does not yet have too many options here. This is partly "
"due to the Telecom regulatory authority's (TRAI) stipulations about "
"transactional SMSes and limits on the number of SMSes that may be sent / "
"received per users per day. India specific drivers include:"
msgstr ""
"**答**：印度還沒有太多選擇。因為 Telecom regulatory authority (TRAI) 公司對簡"
"訊的規定以及限制每個用戶每天發送 / 接收簡訊的數量。印度的規定如下："

#: ../../source/faq.rst:351
msgid "Unicel Technologies Pvt Ltd (`unicel.in <http://unicel.in>`__)"
msgstr "Unicel Technologies Pvt Ltd (`unicel.in <http://unicel.in>`__)"

#: ../../source/faq.rst:356
msgid "Cataloging"
msgstr "編目"

#: ../../source/faq.rst:361
msgid "Authority Fields"
msgstr "權威欄位"

#: ../../source/faq.rst:363
msgid ""
"**Question:**\\ Why can't I edit 1xx, 6xx, or 7xx fields in my catalog "
"record?"
msgstr "**問：**\\ 為什麼不能在我的目錄紀錄裡編輯 1xx、6xx、或 7xx 等欄位？"

#: ../../source/faq.rst:366
msgid ""
"**Answer:** These fields are authority controlled and you probably have the :"
"ref:`BiblioAddsAuthorities` set to \"Don't allow\". When it is set to "
"\"Don't allow\" these fields will be locked and require you to search for an "
"existing authority record to populate the field with. To allow typing in "
"these authority fields set :ref:`BiblioAddsAuthorities` to 'Allow'."
msgstr ""
"**答：** 這些欄位是權威控制用，您可能把 :ref:`BiblioAddsAuthorities` 偏好設"
"為 \"不允許\"。設為 \"不允許\" 時，這些欄位就被鎖住，指定搜尋現有的權威紀錄使"
"用。必須把 :ref:`BiblioAddsAuthorities` 偏好設為 '允許' 就能編輯這些欄位。"

#: ../../source/faq.rst:375
msgid "Fields affected by this preference will show a lock symbol in them"
msgstr "被此偏好影響的欄位將顯示一個鎖符號"

#: ../../source/faq.rst:377
msgid "|image1115|"
msgstr "|image1115|"

#: ../../source/faq.rst:382
msgid "Koha to MARC Mapping"
msgstr "Koha對映至 MARC"

#: ../../source/faq.rst:384
msgid ""
"**Question**: What's the relationship between 'Koha to MARC Mapping' and "
"'MARC Bibliographic Frameworks'?"
msgstr "**問**：'Koha 對映至 MARC' 與 'MARC 書目框架' 有何關係？"

#: ../../source/faq.rst:387
msgid ""
"**Answer**: Mapping can be defined through 'MARC Bibliographic Frameworks' "
"OR 'Koha to MARC Mapping'. 'Koha to MARC Mapping' is just a shortcut to "
"speed up linkage. If you change a mapping in one of these modules, the "
"mapping will change in the other as well. (In other words, the two modules "
"'overwrite' each other in order to prevent conflicts from existing in Koha)."
msgstr ""
"**答**：可以經由 'MARC 書目框架' 或 'Koha 對映至 MARC' 設定其對映關係。'Koha "
"對映至 MARC to MARC' 是加速連結的捷徑。改變其中一個對映，另個對映也會跟著變。"
"(換句話說，此兩個模組互相 '覆寫' 以避免在 Koha 內衝突)。"

#: ../../source/faq.rst:397
msgid "Number of Items Per Bib Record"
msgstr "每筆書目紀錄的館藏數"

#: ../../source/faq.rst:399
msgid ""
"**Question**: Is there a limit on the number of items I can attach to a bib "
"record?"
msgstr "**問**：每筆書目紀錄的館藏數是否有上限？"

#: ../../source/faq.rst:402
msgid ""
"**Answer**: There is no explicit limit to the number of items you can attach "
"to a bibliographic record, but if you attach enough of them, your MARC "
"record will exceed the maximum file size limit for the ISO 2709 standard, "
"which breaks indexing for that record. I've found this occurs somewhere "
"between 600 and 1000 items on a 'normal' bibliographic record."
msgstr ""
"**答**：沒有規定一筆書目紀錄可以附加的館藏紀錄數，不過加入太多時，MARC 紀錄的"
"長度就會超過 ISO 2709 的上限規定，造成索引不正確。Koha 發現在 '正規' 的書目紀"
"錄大約 600 至 1000 個館藏紀錄就足以造成此現象。"

#: ../../source/faq.rst:411
msgid "Analytics"
msgstr "分析"

#: ../../source/faq.rst:413
msgid ""
"**Question**: I am using the :ref:`EasyAnalyticalRecords` feature, but my "
"links in the OPAC and Staff Client to 'Show Analytics' are not working."
msgstr ""
"**問**：我用到 :ref:`EasyAnalyticalRecords` 功能，但在 OPAC 與館員介面的連"
"結，在 '顯示分析' 時都不能運作。"

#: ../../source/faq.rst:417
msgid ""
"**Answer**: If you plan on using :ref:`EasyAnalyticalRecords` you will want "
"to make sure to set your :ref:`UseControlNumber` preference to \"Don't use,"
"\" this will prevent broken links."
msgstr ""
"**答**：使用 :ref:`EasyAnalyticalRecords` 功能前，先設定 :ref:"
"`UseControlNumber` 偏好為 \"不使用\"，就可避免破碎的連結。"

#: ../../source/faq.rst:425
msgid "Acquisitions"
msgstr "採訪"

#: ../../source/faq.rst:430
msgid "Planning Categories"
msgstr "規畫範疇"

#: ../../source/faq.rst:432
msgid "**Question**: What is a planning category?"
msgstr "**問**：規畫範疇是什麼？"

#: ../../source/faq.rst:434
msgid ""
"**Answer**: When you plan in advance for the way your budget is going to be "
"spent, you initially plan for how it's going to be spent over time, that's "
"the most natural thing to do."
msgstr "**答**：事先規畫預算時，會畫出一個使用的計算，事情就是這麼來的。"

#: ../../source/faq.rst:438
msgid ""
"So you plan for $1000 in Jan. $1000 in Feb., $3000 in March, etc. You can "
"basically do the same thing with a list of values in lieu of the months."
msgstr ""
"假設計畫在一月使用 $1000、二月使用 $1000、三月使用 $3000 等。就可依月份規畫"
"它。"

#: ../../source/faq.rst:442
msgid "Say you have a list like this one:"
msgstr "就有一個像這樣的清單："

#: ../../source/faq.rst:444
msgid "< 1 month"
msgstr "小於 1 個月"

#: ../../source/faq.rst:446
msgid "< 6 months"
msgstr "小於 6 個月"

#: ../../source/faq.rst:448
msgid "< 1 year"
msgstr "小於 1 年"

#: ../../source/faq.rst:450
msgid "< 3 years"
msgstr "小於 3 年"

#: ../../source/faq.rst:452
msgid "< 10 years"
msgstr "小於 10 年"

#: ../../source/faq.rst:454
msgid "> 10 years"
msgstr "大於 10 年"

#: ../../source/faq.rst:456
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"The list is meant to represent when the books acquired where published. Then "
"you plan for it, saying: we went to spend at list 40% of our budgets on "
"books published less than a year ago, 10% on books more than 10 years old, "
"etc."
msgstr ""
"此清單代表採訪圖書到館的時間。規畫是這樣的，如：40%的預算用於一年內出版的圖"
"書、10%的預算用於出版 10 年以上的圖書。"

#: ../../source/faq.rst:461
msgid ""
"Upon acquiring new material, you'll be able to select, for a given item, a "
"value from this list in a drop down. Then, after the material has been "
"acquired, at the end of the year, you'll be able to compare the goals set, "
"with what's been achieved."
msgstr ""
"採訪圖書時，可以選擇指定的館藏，從此清單的下拉選單裡給予一個權值。然後，年度"
"結束時，計算到館的圖書，您就可以比較設定的目標，與實際到館的圖書。"

#: ../../source/faq.rst:469
msgid "Serials"
msgstr "期刊"

#: ../../source/faq.rst:474
msgid "Advanced Patterns"
msgstr "進階模式"

#: ../../source/faq.rst:476
msgid ""
"**Question**: What is the 'inner counter' on the advanced serials pattern "
"interface?"
msgstr "**問**：在進階期刊模式介面裡 '內部計數器' 是什麼？"

#: ../../source/faq.rst:479
msgid ""
"**Answer**: I think it is better to give an example to understand this :"
msgstr "**答**：我想還是以範例來說明較清楚："

#: ../../source/faq.rst:481
msgid "Example for a monthly subscription :"
msgstr "月刊的範例："

#: ../../source/faq.rst:483
msgid "First issue publication date : April 2010"
msgstr "第一期的出版年：2010 年 4 月"

#: ../../source/faq.rst:485
msgid "Numbering : No {X}, year {Y}"
msgstr "編碼：{X}號，{Y}年"

#: ../../source/faq.rst:487
msgid "First issue : No 4, year 2010"
msgstr "第一期：4 號，2010 年"

#: ../../source/faq.rst:489
msgid "For the year Y : you will want the year change on January 2011"
msgstr "對 Y 年而言：您需要在 2011 年元月變更它"

#: ../../source/faq.rst:491
msgid "So, the advanced pattern for Y will be :"
msgstr "所以，Y 的進階模式將是："

#: ../../source/faq.rst:493
msgid "Add : 1"
msgstr "增加：1"

#: ../../source/faq.rst:495
msgid "once every : 12"
msgstr "間隔：12"

#: ../../source/faq.rst:497
msgid "When more than 9999999"
msgstr "超過 9999999 時"

#: ../../source/faq.rst:499
msgid "inner counter : 3"
msgstr "內部計算器：3"

#: ../../source/faq.rst:501
msgid "Set back to 0"
msgstr "設定回 0"

#: ../../source/faq.rst:503
msgid "Begins with 2010"
msgstr "始於 2010"

#: ../../source/faq.rst:505
msgid ""
"Year is going to change after 12 received issues from April 2010, that is in "
"April 2011 if you don't set inner counter. Set inner counter to 3 will say "
"to Koha : change year after 12-3 = 9 received issues."
msgstr ""
"從 2010 年 4 月開始簽收 12 期就變更年份，若沒有設定內部計數器則從 2011 年 4 "
"月開始。設定內部計數器為 3 告訴 Koha：簽收 12-3 = 9 期後改變年份。"

#: ../../source/faq.rst:509
msgid ""
"Inner counter says to Koha to take into account the first issues of the "
"year, even if they are not received with Koha. If you begin with first issue "
"of the year write nothing or 0."
msgstr ""
"內部計數器告訴 Koha 把第一期的出版月份納入考量，即使沒有簽收亦然。若第一期從"
"一月開始可以設定為 0 或不設定。"

#: ../../source/faq.rst:516
msgid "Reports"
msgstr "報表"

#: ../../source/faq.rst:521
msgid "Define Codes Stored in DB"
msgstr "設定儲存在 DB 的代碼"

#: ../../source/faq.rst:526
msgid "Fines Table"
msgstr "罰款表"

#: ../../source/faq.rst:528
msgid ""
"**Question:** What do the codes in the accounttype field in the accountlines "
"table stand for?"
msgstr "**詢問：** 在 accountlines 表格裡 accounttype 欄位的代碼有何作用？"

#: ../../source/faq.rst:531 ../../source/faq.rst:563
msgid "**Answer:**"
msgstr "**答案：**"

#: ../../source/faq.rst:533
msgid "A = Account management fee"
msgstr "A = 帳戶管理費"

#: ../../source/faq.rst:535
msgid "C = Credit"
msgstr "C = 額度"

#: ../../source/faq.rst:537
msgid "F = Overdue fine"
msgstr "F = 逾期罰款"

#: ../../source/faq.rst:539
msgid "FOR = Forgiven"
msgstr "FOR = 豁免"

#: ../../source/faq.rst:541
msgid "FU = Overdue, still acccruing"
msgstr "FU = 逾期，仍持續中"

#: ../../source/faq.rst:543
msgid "L = Lost item"
msgstr "L = 遺失館藏"

#: ../../source/faq.rst:545
msgid "LR = Lost item returned/refunded"
msgstr "LR = 還入/退款遺失館藏"

#: ../../source/faq.rst:547
msgid "M = Sundry"
msgstr "M = 各種各樣的"

#: ../../source/faq.rst:549
msgid "N = New card"
msgstr "N = 新增卡片"

#: ../../source/faq.rst:551
msgid "PAY = Payment"
msgstr "PAY = 支付"

#: ../../source/faq.rst:553
msgid "W = Writeoff"
msgstr "W = 撤銷"

#: ../../source/faq.rst:558
msgid "Statistics Table"
msgstr "統計表單"

#: ../../source/faq.rst:560
msgid ""
"**Question:**\\ What are the possible codes for the type field in the "
"statistics table?"
msgstr "**詢問：**\\ 統計表格裡類型欄位代碼是什麼？"

#: ../../source/faq.rst:565
msgid "localuse"
msgstr "localuse"

#: ../../source/faq.rst:567
msgid ""
"Registers if an item that had been checked out to a statistics patron "
"(category type = 'X') is returned"
msgstr "若館藏已被統計讀者 (類型 = 'X') 借出，登記為還回"

#: ../../source/faq.rst:570
msgid "issue"
msgstr "期"

#: ../../source/faq.rst:572
msgid "return"
msgstr "還入"

#: ../../source/faq.rst:574
msgid "renew"
msgstr "續借"

#: ../../source/faq.rst:576
msgid "writeoff"
msgstr "核銷"

#: ../../source/faq.rst:578
msgid "payment"
msgstr "付款"

#: ../../source/faq.rst:580
msgid "CreditXXX"
msgstr "CreditXXX"

#: ../../source/faq.rst:582
msgid ""
"The XXX stores different types of fee credits, so a query to catch them all "
"would include a clause like \"type LIKE 'Credit%'\""
msgstr ""
"以 XXX 代表不同類型的罰款額度，所以詢問時將包括像這樣的句子 \"type LIKE "
"'Credit%'\""

#: ../../source/faq.rst:588
msgid "Reserves Table"
msgstr "保留表單"

#: ../../source/faq.rst:590
msgid ""
"**Question**: What are the possible codes for the found field in the "
"reserves and old\\_reserves tables?"
msgstr "**詢問**：在 reserves 與 old\\_reserves 表單裡可能的代碼為何？"

#: ../../source/faq.rst:593 ../../source/faq.rst:614 ../../source/faq.rst:634
#: ../../source/faq.rst:648 ../../source/faq.rst:682 ../../source/faq.rst:698
msgid "**Answer**:"
msgstr "**答案**："

#: ../../source/faq.rst:595
msgid ""
"NULL: means the patron requested the 1st available, and we haven't chosen "
"the item"
msgstr "NULL：表示讀者要求第 1 個可用的館藏，我們沒有選擇該館藏"

#: ../../source/faq.rst:598
msgid ""
"T = Transit: the reserve is linked to an item but is in transit to the "
"pickup branch"
msgstr "T = 將館藏轉移至提取圖書館"

#: ../../source/faq.rst:601
msgid ""
"W = Waiting: the reserve is linked to an item, is at the pickup branch, and "
"is waiting on the hold shelf"
msgstr "W = 等待：此保留連結至館藏，在提取圖書館置於預約書架"

#: ../../source/faq.rst:604
msgid "F = Finished: the reserve has been completed, and is done"
msgstr "F ＝ 完成：完成保留並做好"

#: ../../source/faq.rst:609
msgid "Reports Dictionary Table"
msgstr "報表字典表單"

#: ../../source/faq.rst:611
msgid ""
"**Question**: What are the possible codes for the area field in the reports"
"\\_dictionary table?"
msgstr "**詢問**：在 reports\\_dictionary 表單裡可能的區域代碼為何？"

#: ../../source/faq.rst:616
msgid "1 = Circulation"
msgstr "1 = 流通"

#: ../../source/faq.rst:618
msgid "2 = Catalog"
msgstr "2 = 目錄"

#: ../../source/faq.rst:620
msgid "3 = Patrons"
msgstr "3 = 讀者"

#: ../../source/faq.rst:622
msgid "4 = Acquisitions"
msgstr "4 = 採訪"

#: ../../source/faq.rst:624
msgid "5 = Accounts"
msgstr "5 = 帳號"

#: ../../source/faq.rst:629
msgid "Messages Table"
msgstr "訊息表單"

#: ../../source/faq.rst:631
msgid ""
"**Question**: What are the possible codes for the message\\_type field in "
"the messages table?"
msgstr "**詢問**：在訊息表單的 message\\_type 欄位裡可能的代碼為何？"

#: ../../source/faq.rst:636
msgid "L = For Librarians"
msgstr "L = 圖書館員"

#: ../../source/faq.rst:638
msgid "B = For Patrons/Borrowers"
msgstr "B = 供讀者之用"

#: ../../source/faq.rst:643
msgid "Serial Table"
msgstr "期刊表單"

#: ../../source/faq.rst:645
msgid ""
"**Question**: What are the possible codes for the status field in the serial "
"table?"
msgstr "**詢問**：在期刊表單的狀態欄位裡可能的代碼為何？"

#: ../../source/faq.rst:650
msgid "1 = Expected"
msgstr "1 = 預期"

#: ../../source/faq.rst:652
msgid "2 = Arrived"
msgstr "2 = 到館"

#: ../../source/faq.rst:654
msgid "3 = Late"
msgstr "3 = 遲到"

#: ../../source/faq.rst:656
msgid "4 = Missing"
msgstr "4 = 遺失"

#: ../../source/faq.rst:658
msgid "5 = Not available"
msgstr "5 = 不可得"

#: ../../source/faq.rst:660
msgid "6 = Delete"
msgstr "6 = 刪除"

#: ../../source/faq.rst:662
msgid "7 = Claimed"
msgstr "7 = 催缺"

#: ../../source/faq.rst:664
msgid "8 = Stopped"
msgstr "8 = 停訂"

#: ../../source/faq.rst:666
msgid "41 = Missing (not received)"
msgstr "41 = 遺失 (未簽收)"

#: ../../source/faq.rst:668
msgid "42 = Missing (sold out)"
msgstr "42 = 遺失 (售完)"

#: ../../source/faq.rst:670
msgid "43 = Missing (damaged)"
msgstr "43 = 遺失 (毀損)"

#: ../../source/faq.rst:672
msgid "44 = Missing (lost)"
msgstr "44 = 遺失 (不見)"

#: ../../source/faq.rst:677
msgid "Borrowers Table"
msgstr "借閱者表單"

#: ../../source/faq.rst:679
msgid ""
"**Question**: What are the possible codes for the privacy field in the "
"borrowers table?"
msgstr "**問**：借閱者表單的隱私欄位裡有那些代碼？"

#: ../../source/faq.rst:684
msgid "0 = Forever"
msgstr "0 = 永遠"

#: ../../source/faq.rst:686
msgid "1 = Default"
msgstr "1 = 預設"

#: ../../source/faq.rst:688
msgid "2 = Never"
msgstr "2 = 永不"

#: ../../source/faq.rst:693
msgid "Messaging Preferences"
msgstr "訊息偏好"

#: ../../source/faq.rst:695
msgid ""
"**Question**: What are the possible codes in the message\\_attribute\\_id "
"field in the borrower\\_message\\_preferences table?"
msgstr ""
"**問**： borrower\\_message\\_preferences 表單的 message\\_attribute\\_id 欄"
"位裡有那些代碼？"

#: ../../source/faq.rst:700
msgid "2 = advanced notice"
msgstr "2 = 進階通知"

#: ../../source/faq.rst:702
msgid "6 = item checkout"
msgstr "6 = 借出館藏"

#: ../../source/faq.rst:704
msgid "4 = hold filled"
msgstr "4 = 預約到館"

#: ../../source/faq.rst:706
msgid "1 = item due"
msgstr "1 = 館藏到期"

#: ../../source/faq.rst:708
msgid "5 = item check in"
msgstr "5 = 館藏還入"

#: ../../source/faq.rst:713
msgid "Runtime Parameters"
msgstr "執行參數"

#: ../../source/faq.rst:715
msgid ""
"**Question**: Is there a way to filter my custom SQL reports before they run?"
msgstr "**問**：可以在執行前篩選客製化的 SQL 報表嗎？"

#: ../../source/faq.rst:718
msgid ""
"**Answer**: If you feel that your report might be too resource intensive you "
"might want to consider using runtime parameters to your query. Runtime "
"parameters basically make a filter appear before the report is run to save "
"your system resources."
msgstr ""
"**回答**：若執行報表耗費過多資源時您可考慮使用執行參數。執行參數可以在執行報"
"表前先篩選資料以節省系統資源。"

#: ../../source/faq.rst:723
msgid ""
"There is a specific syntax that Koha will understand as 'ask for values when "
"running the report'. The syntax is <<Question to ask\\|authorized\\_value>>."
msgstr ""
"Koha以特別的語法瞭解 '執行報表時取得該數據'。其語法為 <<Question to ask\\|"
"authorized\\_value>>。"

#: ../../source/faq.rst:727
msgid ""
"The << and >> are just delimiters. You must put << at the beginning and >> "
"at the end of your parameter"
msgstr "<< 與 >> 祗是區隔符號。必須鍵入 << 於參數前並鍵入 >> 於結尾處"

#: ../../source/faq.rst:730
msgid ""
"The 'Question to ask' will be displayed on the left of the string to enter."
msgstr "把 '提問' 顯示在字串的左方。"

#: ../../source/faq.rst:733
msgid ""
"The authorized\\_value can be omitted if not applicable. If it contains an "
"authorized value category, or branches or itemtype or categorycode or biblio"
"\\_framework, a list with the Koha authorized values will be displayed "
"instead of a free field Note that you can have more than one parameter in a "
"given SQL Note that entering nothing at run time won't probably work as you "
"expect. It will be considered as \"value empty\" not as \"ignore this "
"parameter\". For example entering nothing for : \"title=<<Enter title>>\" "
"will display results with title='' (no title). If you want to have to have "
"something not mandatory, use \"title like <<Enter title>>\" and enter a % at "
"run time instead of nothing"
msgstr ""
"不適用的話可以略過 authorized\\_value。若有容許值範圍、或分館或館藏類型或範圍"
"代碼或 biblio\\_framework，將顯示包括 Koha 容許值的清單，不會如預期般執行無資"
"料的運作。將被視為 \"無資料\" 而不是 \"忽略此參數\"。若在 \"title=<<Enter "
"title>>\" 不鍵入資料就會顯示為 title='' (no title)。若不想使用必備資料，則使"
"用 \"title like <<Enter title>>\" 並在送回時鍵入 % 以取代原來的空白"

#: ../../source/faq.rst:745
msgid "Examples:"
msgstr "例如："

#: ../../source/faq.rst:747
#, python-format
msgid ""
"SELECT surname,firstname FROM borrowers WHERE branchcode=<<Enter patrons "
"library\\|branches>> AND surname like <<Enter filter for patron surname "
"(% if none)>>"
msgstr ""
"SELECT surname,firstname FROM borrowers WHERE branchcode=<<Enter patrons "
"library\\|branches>> AND surname like <<Enter filter for patron surname "
"(% if none)>>"

#: ../../source/faq.rst:751
msgid ""
"SELECT \\* FROM items WHERE homebranch = <<Pick your branch\\|branches>> and "
"barcode like <<Partial barcode value here>>"
msgstr ""
"SELECT \\* FROM items WHERE homebranch = <<Pick your branch\\|branches>> and "
"barcode like <<Partial barcode value here>>"

#: ../../source/faq.rst:754
msgid ""
"SELECT title , author FROM biblio WHERE frameworkcode=<<Enter the "
"frameworkcode\\|biblio\\_framework>>"
msgstr ""
"SELECT title , author FROM biblio WHERE frameworkcode=<<Enter the "
"frameworkcode\\|biblio\\_framework>>"

#: ../../source/faq.rst:759
msgid ""
"To generate a date picker calendar to the right of the field when running a "
"report you can use the 'date' keyword like this: <<Enter Date\\|date>>"
msgstr ""
"執行報表時可以使用像：<<鍵入日期\\|date>> 這樣的 'date' 鍵詞在欄位右方出現日"
"期選擇器"

#: ../../source/faq.rst:763
msgid "|image1116|"
msgstr "|image1116|"

#: ../../source/faq.rst:767
msgid ""
"You have to put \"%\" in a text box to 'leave it blank'. Otherwise, it "
"literally looks for \"\" (empty string) as the value for the field."
msgstr ""
"在文字盒裡必須置入 \"%\" 其內容才算是 '空白'。否則，這樣的內容 \"\" (空字串) "
"被視為空字串仍有內容。"

#: ../../source/faq.rst:770
msgid "**Important**"
msgstr "**重要**"

#: ../../source/faq.rst:772
msgid ""
"In addition to using any authorized value code to generate a dropdown, you "
"can use the following values as well: Framework codes (biblio\\_framework), "
"Branches (branches), Item Types (itemtypes) and Patron Categories "
"(categorycode). For example a branch pull down would be generated like this "
"<<Branch\\|branches>>"
msgstr ""
"使用容許值代碼產生下接選單之外，也可以使用下列的值：框架代碼 (biblio"
"\\_framework)、分館 (branches)、館藏類型 (itemtypes) 與讀者類型 "
"(categorycode)。分館的下拉選單像這樣 <<Branch\\|branches>>"

#: ../../source/faq.rst:778
msgid "|image1117|"
msgstr "|image1117|"

#: ../../source/faq.rst:783
msgid "Results Limited"
msgstr "結果限制"

#: ../../source/faq.rst:785
msgid ""
"**Question**: When I download my report it's limited to 10,000 results, how "
"do I get all of the results to download?"
msgstr "**問**：下載報表被限制為 10,000 筆結果，如何突破此限制？"

#: ../../source/faq.rst:788
msgid ""
"**Answer**: There is a limit of 10,000 records put on SQL statements entered "
"in Koha. To get around this you want to add 'LIMIT 100000' to the end of "
"your SQL statement (or any other number above 10,000."
msgstr ""
"**回答**: 受限於 SQL 敘述限制，Koha 最多祗能有 10,000 筆記錄。必須在 SQL 敘述"
"之後，加入 'LIMIT 100000' (或其他大於 10,000 的數字)。"

#: ../../source/faq.rst:795
msgid "Searching"
msgstr "搜尋"

#: ../../source/faq.rst:800
msgid "Advanced Search"
msgstr "進階搜尋"

#: ../../source/faq.rst:805
msgid "Scan Indexes"
msgstr "掃瞄索引："

#: ../../source/faq.rst:807
msgid ""
"**Question**: What does 'scan indexes' on the advanced search page mean?"
msgstr "**問**：在進階搜尋頁面 '掃瞄索引' 是什麼意思？"

#: ../../source/faq.rst:809
msgid ""
"**Answer**: When you choose an index, enter a term, click 'scan indexes' and "
"do the search, Koha displays the searched term and the following terms found "
"in this index with the number of corresponding records That is search is not "
"made directly in the catalog, but first in the indexes It works only for one "
"index at once, and only with no limit in Location (All libraries needed)"
msgstr ""
"**答**：選擇索引時，輸入鍵詞，按 '掃瞄索引' 搜尋它，Koha 顯示搜尋的鍵詞以及在"
"索引找到的鍵詞和對應的紀錄。不是直接搜尋目錄，而是進入索引。每次祗針對一個索"
"引，而且不限於書架位置 (需要所有圖書館)"

#: ../../source/faq.rst:819
msgid "Searching for Terms that Start With a Character"
msgstr "將字元開始搜尋鍵詞"

#: ../../source/faq.rst:821
msgid ""
"**Question**: How do I search for all titles that start with the letter 'C'?"
msgstr "**問**：如何搜尋以 'C' 起頭的館藏？"

#: ../../source/faq.rst:824
msgid ""
"**Answer**: You can choose to search for things that start with a character "
"or series of characters by using the CCL 'first-in-subfield'"
msgstr ""
"**答**：使用 CCL 'first-in-subfield' 功能就可以搜尋開始的單一或一群字元"

#: ../../source/faq.rst:827
msgid "example: ti,first-in-subfield=C"
msgstr "範例：ti,first-in-subfield=C"

#: ../../source/faq.rst:832
msgid "Wildcard Searching"
msgstr "萬用字元插尋"

#: ../../source/faq.rst:834
msgid ""
"**Question**:What is the difference between a keyword search using the "
"'\\*' (asterisk) versus a keyword search using the '%' (percent)? Both work "
"in the catalog, but return different sets. Why?"
msgstr ""
"**問**：使用 '\\*' (星號) 與使用 '%' (百分號) 的鍵詞搜尋有何不同？搜尋目錄"
"時，兩者送回不同的結果。為什麼？"

#: ../../source/faq.rst:838
msgid ""
"**Answer**: A wildcard is a character (\\*,?,%,.) that can be used to "
"represent one or more characters in a word. Two of the wildcard characters "
"that can be used in Koha searches are the asterisk ('\\*') and the percent "
"sign ('%'). However, these two characters act differently when used in "
"searching."
msgstr ""
"**答**：可用四個萬用字元 (\\*、?、%、.) 代表英文字裡的一個或多個字母。Koha 祗"
"使用星號 ('\\*') 與百分號 ('%') 兩個萬用字元。然而，這兩個字元在搜尋時作用不"
"同。"

#: ../../source/faq.rst:844
msgid ""
"The '\\*' is going to force a more exact search of the first few characters "
"you enter prior to the '\\*'. The asterisk will allow for an infinite number "
"of characters in the search as long as the first few characters designated "
"by your search remain the same. For example, searching for authors using the "
"term, Smi\\*, will return a list that may include Smith, Smithers, "
"Smithfield, Smiley, etc depending on the authors in your database."
msgstr ""
"星號 '\\*' 取代在 '\\*' 之後的字元。搜尋時祗要前幾個字元相同，星號就可取代無"
"限制的字元。例如，搜尋作者，Smi\\*，將搜尋 Smith、Smithers、Smithfield、"
"Smiley 等，在資料庫裡的作者。"

#: ../../source/faq.rst:852
msgid ""
"The '%' will treat the words you enter in the terms of \"is like\". So a "
"search of Smi% will search for words like Smi. This results in a much more "
"varied results list. For example, a search on Smi% will return a list "
"containing Smothers, Smith, Smelley, Smithfield and many others depending on "
"what is your database."
msgstr ""
"百分號 '%' 將輸入的鍵詞視為 \"是這樣\"。所以搜尋 Smi% 會搜尋出像 Smi 的鍵詞。"
"此結果與搜尋清單大為不同。例如，搜尋 Smi% 將送回資料庫裡包括 Smothers、"
"Smith、Smelley、Smithfield 與其他鍵詞。"

#: ../../source/faq.rst:858
msgid ""
"The bottom line in searching with wildcards: '\\*' is more exact while '%' "
"searches for like terms."
msgstr "以萬用字元搜尋的底線是：搜尋同鍵詞時，'\\*' 比 '%' 更精確。"

#: ../../source/faq.rst:864
msgid "Title Searching"
msgstr "題名搜尋"

#: ../../source/faq.rst:866
msgid ""
"**Question**: Why does my Zebra title search for 'Help' not turn up 'The "
"help' in the first pages of results?"
msgstr ""
"**問**：為什麼我的 Zebra 題名搜尋 'Help'，在第一頁的搜尋結果，找不到 'The "
"help' 呢？"

#: ../../source/faq.rst:869
msgid ""
"**Answer**: When doing a title search, you actually want to search for the "
"title (i.e., 'the help' rather than just 'help'), and it will bubble right "
"up to the top. If you're just searching for 'help' then the relevance "
"ranking is going to affect the results you see."
msgstr ""
"**答**：搜尋時，實際上是題名搜尋 (即 'the help' 而不是 'help')，立即出現在前"
"面。若祗是搜尋 'help' 則相關排序會影響看到的搜尋結果。"

#: ../../source/faq.rst:874
msgid ""
"When it comes to relevance in Zebra, here's what's happening. First, the "
"search is done. If you search for the title \"help\", then any title that "
"has \"help\" in it comes back. Then from those records, separately, it does "
"relevance on the \\*whole\\* record. The more your word appears, the more "
"relevant, and some MARC tags are worth more points than others. So a self-"
"help book with 505 notes where \"help\" appears a \\*lot\\* will be at the "
"top, regardless of keyword or title."
msgstr ""
"進入 Zebra 的相關性時，就發生事情了 。首先，完成搜尋。若搜尋題名 \"help\"，則"
"包括 \"help\" 的館藏出現在後。然後，分別出現，與 \\*整個\\* 紀錄相關的結果。"
"與輸入的字相符愈多，就視為較相關，然後有些 MARC 欄位就得到更多點數。所以有 "
"505 附註欄位的 self-help 圖書其 \"help\" 顯有個 \\*lot\\* 就會出現在前面，而"
"不理會是鍵詞或題名。"

#: ../../source/faq.rst:882
msgid ""
"But when you add a \\*second word\\*, that helps it figure things out, as "
"it's weighing the relevance of both words and the phrase. Because of the way "
"relevance works, if you search \"the help\", then \"the help\" or \"the help "
"I need\" are more relevant than \"the way to help\", because they appear "
"together in order. Likewise, \"help the girl\" would be lower relevance, "
"because it's out of order, and \"help for the homeless\" would be lower "
"still, as they're out of order, and apart."
msgstr ""
"新增 \\*第二字詞\\*時，有助於解決問題，加權兩個字詞。因為作品相關度的關係，搜"
"尋 \"the help\"，則 \"the help\" 或 \"the help I need\" 的相關度優於 \"the "
"way to help\"，因為它們共用順位。同樣的，\"help the girl\" 的相關度較低，因為"
"不在順位中，且 \"help for the homeless\" 仍居低順位，如同不在順位中，且分離。"

#: ../../source/faq.rst:890
msgid ""
"The moral of the story is that single word searches, particularly on common "
"words, will always struggle a bit; it can't evaluate relevance well, because "
"you've not given it enough input."
msgstr ""
"這個故事告訴我們，單詞搜尋，特別是常用字詞，總是掙扎一下；不能好好評估其相關"
"度，因為沒有提供足夠的輸入資料。"

#: ../../source/faq.rst:897
#, fuzzy
msgid "Reset the Zebra index"
msgstr "重設 Zebrar 索引"

#: ../../source/faq.rst:899
msgid ""
"Run the following commands to reset the authorities and biblios Zebra "
"indices."
msgstr "執行以下的指令以重設 Zebra 的權威與書目索引。"

#: ../../source/faq.rst:907
msgid ""
"If you are running a package install then you'll want to run the following "
"commands to reset the authorities and biblios Zebra indices instead:"
msgstr "執行套件安裝時，需執行下列指令以重設 Zebra 權威與書目索引："

#: ../../source/faq.rst:916
msgid "Replacing YOURLIBRARY with your Koha installation name."
msgstr "以安裝 Koha 時的名稱取代 YOURLIBRARY。"

#
#: ../../source/faq.rst:921
msgid "Enhanced Content"
msgstr "強化內容"

#: ../../source/faq.rst:926
msgid "FRBRizing Content"
msgstr "FRBR化的內容"

#: ../../source/faq.rst:928
msgid ""
"**Question:**\\ At our public library we are running a Koha installation and "
"we've tried to turn on all the nice functionalities in Koha such as the "
"frbrising tool, but do not get the same result as Nelsonville public library."
msgstr ""
"**問：**\\ 我們的公共圖書館安裝 Koha，想要使用 Koha 的全部功能，包括FRBR化的"
"工具，但沒辦法達到像 Nelsonville 公共圖書館的效果。"

#: ../../source/faq.rst:933
msgid ""
"**Answer:**\\ In fact, this feature is quite tricky to make that right. "
"First it looks at XISBN service. And then search in your database for that "
"ISBN. So both XISBN and your internal ISBN (in biblio table) have to be "
"normalized. You could therefore use the script misc/batchupdateISBNs.pl (it "
"removes all the - in your local ISBNs)"
msgstr ""
"**答：**\\ 正確運用此等功能需要一點技巧。首先看看 XISBN 服務。以及在您的資料"
"庫搜尋 ISBN。因此，XISBN 與您內部的 ISBN (在書目表單內) 都需正常化。可使用 "
"misc/batchupdateISBNs.pl 腳本 (它移除所有的 - 於您的在地 ISBN)"

#: ../../source/faq.rst:942
msgid "Amazon"
msgstr "Amazon"

#: ../../source/faq.rst:947
msgid "All Amazon Content"
msgstr "Amazon 全部內容"

#: ../../source/faq.rst:949
msgid ""
"**Question**: I have all of the Amazon preferences turned on and have "
"entered both of my keys, but none of the content appears in my system, why "
"is that?"
msgstr ""
"**問**：我打開 Amazon 所有的偏好，且鍵入我的密碼，但沒有任何內容顯示在系統"
"內，為什麼？"

#: ../../source/faq.rst:953
msgid ""
"**Answer**: Amazon's API checks your server time on all requests and if your "
"server time is not set properly requests will be denied. To resolve this "
"issue be sure to set your system time appropriately. Once that change in "
"made Amazon content should appear immediately."
msgstr ""
"**答**：Amazon 的 API 檢查所有詢問的伺服器時間，若沒有適當的設定伺服器時間，"
"不會回應詢問。祗要妥當地設定系統時間，就可解決此問題。改變後，Amazon 內容應會"
"立即出現。"

#: ../../source/faq.rst:958
msgid ""
"On Debian the the command is *date -s \"2010-06-30 17:21\"* (with the proper "
"date and time for your timezone)."
msgstr ""
"Debian 的指令是 *date -s \"2010-06-30 17:21\"* (就是您時區的日期與時間)。"

#: ../../source/faq.rst:964
msgid "System Administration"
msgstr "系統管理"

#: ../../source/faq.rst:969
msgid "Errors in Zebra Cron"
msgstr "Zebra 工作排程錯誤"

#: ../../source/faq.rst:971
msgid ""
"**Question**: I am noticing some errors in the koha-zebradaemon-output.log "
"file. When new records are added it takes a bit longer to index than we "
"think they should. Running rebuild zebra is often faster. Zebra ends up "
"indexing and search works, but I am concerned about the errors. Any ideas?"
msgstr ""
"**問**：我注意到在 koha-zebradaemon-output.log 檔案裡有些錯誤訊息。需要更多時"
"間索引新增的紀錄。執行重建 zebra 後，就恢復正常。Zebra 的索引與搜尋沒有問題，"
"但我更關心此錯誤。有解嗎？"

#: ../../source/faq.rst:977
msgid ""
"**Answer**: Rebuild\\_zebra.pl -r deletes all of the files in the Zebra db "
"directories (such as reci-0.mf) and then recreates them. Thus, permissions "
"will be lost, and the files will be owned by the user who ran rebuild"
"\\_zebra.pl. If one rebuilds the zebra indexes as root, the daemons, which "
"typically run under the user Koha, will not be able to update the indexes. "
"Thus, it's important then that the zebra rebuilds are put in the cronjob "
"file of the user Koha, and not root. Also important is that other users, "
"such as root, don't manually execute rebuilds."
msgstr ""
"**答**：Rebuild\\_zebra.pl -r 刪除 Zebra db 資料來裡的所有檔案 (如 reci-0."
"mf) 以及再新增的檔案。因此，權限也被拋棄，且檔案的所有權歸於執行 rebuild"
"\\_zebra.pl 的人。以根目錄重建 zebra 索引者，即 daemons，通常就是在 Koha 使用"
"者下執行者，沒有權限更新索引。因此，其重要性超過 zebra 重建給 Koha 使用者的排"
"程檔案，不是根目錄。同樣重要的是其他，如同根目錄，未以手動執行重建者。"

#: ../../source/faq.rst:987
msgid ""
"If one desires that another user be able to execute rebuild\\_zebra.pl, he "
"should be given the permission to execute 'sudo -u Koha .../rebuild\\_zebra."
"pl,' (if you want to do this, you also have to edit the sudoers file to pass "
"the PERL5LIB variable with the env\\_keep option as by default sudo strips "
"away almost all environment variables). Or, as root user, one can use a "
"simple 'su koha' and then the rebuild\\_zebra.pl command."
msgstr ""
"若希望其他使用者能執行 rebuild\\_zebra.pl，必須授權該使用者能執行 'sudo -u "
"Koha .../rebuild\\_zebra.pl' (若想執行它，必須編輯 sudoers 檔案通過 PERL5LIB "
"變數的 env\\_keep 選項當成預設的 sudo 使用幾乎所有的環境變數)。或，做為根目錄"
"使用者，使用簡單的 'su koha' 然後執行 rebuild\\_zebra.pl 指令。"

#: ../../source/faq.rst:995
msgid ""
"I've also tried to set the sticky bit on rebuild\\_zebra.pl, but for "
"whatever reason it didn't seem to work due to some problem with the PERL5LIB "
"variable that I wasn't able to figure. That seems to me the easiest thing to "
"do, if anybody has any idea how to make it work. If it worked and were the "
"default, I think it would help folks to avoid a great deal of the problems "
"that come up with zebra."
msgstr ""
"我也打算設定 rebuild\\_zebra.pl，但因為 PERL5LIB 變數的關係未能如預期運作。若"
"有人能提供意見，我還是可以完成它。如果能夠如預期運作，我認為可以協助大家避免 "
"Zebra 的問題。"

#: ../../source/faq.rst:1005
msgid "Making Z39.50 Target Public"
msgstr "成為公開的 Z39.50 目標伺服器"

#: ../../source/faq.rst:1007
msgid ""
"**Question**: Could someone tell me the exact steps I need to take to "
"configure Zebra to expose my Koha 3 db as a public Z39.50 service?"
msgstr ""
"**問**：請問把如何組態 Zebra 讓我的 Koha 3 資料庫設為公開的 Z39.50 服務？"

#: ../../source/faq.rst:1010
msgid ""
"**Answer**: Edit the KOHA\\_CONF file that your Koha is using. Uncomment the "
"publicserver line like:"
msgstr "**答**：編輯 KOHA\\_CONF 檔案。其 publicserver 列如下："

#: ../../source/faq.rst:1013
msgid "<!-- <listen id=\"publicserver\" >tcp:@:9999</listen> -->"
msgstr "<!-- <listen id=\"publicserver\" >tcp:@:9999</listen> -->"

#: ../../source/faq.rst:1015
msgid "to be:"
msgstr "改為："

#: ../../source/faq.rst:1017
msgid "<listen id=\"publicserver\" >tcp:@:9999</listen>"
msgstr "<listen id=\"publicserver\" >tcp:@:9999</listen>"

#: ../../source/faq.rst:1019
msgid "Then restart zebasrv and connect on the port specified (9999)."
msgstr "然後重新啟動 zebasrv 並連結至指定的埠 (9999)。"

#: ../../source/faq.rst:1024
msgid "Shelving Location Authorized Values"
msgstr "書架位置容許值"

#: ../../source/faq.rst:1026
msgid ""
"**Question**: When editing an item, the new shelving location I created is "
"not showing up by default in the items where I assigned it to."
msgstr "**問**：編輯館藏後，新增的書架位置未顯示於我指定的預設館藏。"

#: ../../source/faq.rst:1029
msgid ""
"**Answer**: This is because you created the new shelving location with a "
"code value of 0 (zero) Just FYI the system interprets authorized values of 0 "
"as equaling a null so when you edit a record in cataloging where the "
"authorized value in a field was assigned where the code was 0, the value "
"displays as null in the item editor (or MARC editor) instead of the value "
"the library meant it to be."
msgstr ""
"**答**：原因是您新增的書架位置其代碼值為 0 (零) 系統把容許值 0 視為空集合，當"
"您編輯一筆紀錄把容許值設為 0 後，在館藏編輯器裡 (或 MARC 編輯器) 被當成空集合"
"而不是原先預期的值。"

#: ../../source/faq.rst:1039
msgid "Why do I need Authorized Values?"
msgstr "為什麼需要容許值？"

#: ../../source/faq.rst:1041
msgid ""
"**Question**: Why would I want to define authorized values for MARC tags?"
msgstr "**詢問**：為什麼要在 MARC 欄位中設定容許值？"

#: ../../source/faq.rst:1044
msgid ""
"**Answer**: Authorized Values create a 'controlled vocabulary' for your "
"staff. As an example, let us assume that your Koha installation is used by "
"several libraries, and you use MARC 21. You might want to restrict the 850a "
"MARC subfield to the institution codes for just those libraries. In that "
"case, you could define an authorized values category (perhaps called \"INST"
"\") and enter the institution codes as the authorized values for that "
"category."
msgstr ""
"**回答**：權威記錄產生館員的 '控制辭彙'。例如：你的 Koha 是給多個圖書館使用"
"時，在 MARC 21 下，可能需要限制 850a MARC 分欄，做為圖書館的代碼。在這個範例"
"裡，可以給定權威記錄類別 (可能稱為 \"INST\")，並輸入圖書館代碼。"

#: ../../source/faq.rst:1054
msgid ""
"Koha automatically sets up authorized value categories for your item types "
"and branch codes, and you can link these authorized values to MARC subfields "
"when you set up your MARC tag structure."
msgstr ""
"Koha 自動設定館藏類型與分館代碼的容許值範疇，且在設定 MARC 欄位結構時把這些容"
"許值連結至 MARC 分欄。"

#: ../../source/faq.rst:1061
msgid "How do I clean up the sessions table?"
msgstr "如何設定活動表單？"

#: ../../source/faq.rst:1063
msgid ""
"**Question**: Is there a periodic job that can be run to cull old sessions "
"from the table? We don't want to backup all the useless session data every "
"night."
msgstr ""
"**問**：有沒有定期的工作排程可以從表單裡剔除舊的活動？我氜不想每晚備份無用的"
"活動。"

#: ../../source/faq.rst:1067
msgid ""
"**Answer**: You can run :ref:`cleanup database cron job <clean-up-database-"
"label>`."
msgstr "**答**：您可執行 :ref:`清除資料庫工作排程 <clean-up-database-label>`。"

#: ../../source/faq.rst:1069
msgid ""
"Or just before doing a backup command (mysqldump), you can truncate session "
"table:"
msgstr "或在執行備份指令 (mysqldump) 前，先切截活動表單："

#: ../../source/faq.rst:1079
msgid "Hardware"
msgstr "硬體"

#: ../../source/faq.rst:1084
msgid "Barcode Scanners"
msgstr "條碼掃瞄器"

#: ../../source/faq.rst:1086
msgid "**Question**: What barcode scanners have been known to work with Koha?"
msgstr "**問**：那種條碼掃瞄器適用於 Koha？"

#: ../../source/faq.rst:1088
msgid ""
"**Answer**: The simple rule of thumb is, does it act like a keyboard "
"device?, if so, it will work. (i.e. can you take the scanner, scan a barcode "
"and have it show up in a text editor, if so, it will work.)"
msgstr ""
"**答**：最簡單的原則是，它運作像鍵盤嗎？若是，就可用。(就是可以拿起掃瞄器，掃"
"瞄條碼就顯示在文字編輯器裡，若可，就可以。)"

#: ../../source/faq.rst:1092
msgid ""
"The main points to check are that it connects to your PC conveniently (can "
"be USB or \"keyboard wedge\" which means it connects in line with the "
"keyboard, which is useful with older computers), and that it scans the "
"barcode type that you are using."
msgstr ""
"檢查的重點是，它和您的 PC 可以輕鬆地連結 (經由 USB 或 \"鍵盤機制\" 就是與鍵盤"
"連在一起，舊型電腦用這種方法)，且可掃瞄您使用的條碼類型。"

#: ../../source/faq.rst:1097
msgid ""
"It is a good idea to test some 'used' barcodes if you have any, to see "
"whether the scanner can read scuffed or slightly wrinkled ones successfully. "
"Most scanners are capable of reading several barcode types - there are many, "
"and the specification should list the ones it can read. You may need to "
"adjust settings slightly, such as prefix and suffix characters, or whether "
"you want to send an 'enter' character or not."
msgstr ""
"測試 '使用中' 的條碼不失為好主意，可以讀出資料就可以。大部份的掃瞄器可以讀取"
"多種格式的條碼 -- 有很多，且列出可以讀者的規格。或許需要稍為調整設定，前置或"
"後置字元，或同時送出 '歸位' 字元。"

#: ../../source/faq.rst:1105
msgid ""
"One more tip - some can be set 'always on' and may come with a stand, some "
"have triggers under the handle, some have buttons on top, some are held like "
"a pen. Think about the staff working with the hardware before choosing, as a "
"button in the wrong place can be very awkward to use."
msgstr ""
"還有一點 - 某些機種可以設為 '總是開啟' 且有支架，有些在把手下有個按鈕，有些在"
"上方有個鈕，有些看起來像隻筆。以館員工作的舒適度為選取的依據，錯誤位置的鈕使"
"用起來很怪。"

#: ../../source/faq.rst:1113
msgid "Printers"
msgstr "印表機"

#: ../../source/faq.rst:1118
msgid "Printers used by Koha libraries"
msgstr "Koha 圖書館使用的印表機"

#: ../../source/faq.rst:1120
msgid "POS-X receipt printer"
msgstr "POS-X 收條印表機"

#: ../../source/faq.rst:1122
msgid ""
"Star Micronics printer (exact model unknown) with a generic/plain text "
"driver."
msgstr "Star Micronics 列表機 (正確型號不詳) 含通用/文字驅動程式。"

#: ../../source/faq.rst:1125
msgid "Star SP2000 (Nelsonville)"
msgstr "Star SP2000 (Nelsonville)"

#: ../../source/faq.rst:1127
msgid "Star TSP-100 futurePRINT (Geauga)"
msgstr "Star TSP-100 futurePRINT (Geauga)"

#: ../../source/faq.rst:1129
msgid ""
"\"I know there have been a lot of questions on receipt printers so I thought "
"I'd pass on my findings. We have been testing the Star TSP-100 futurePRINT. "
"I found this print to be VERY easy to configure for Koha. I was even able to "
"customize the print job by adding our system logo (a .gif) to the top of "
"every receipt. Also with a bitmap created in Paint was able to add a message "
"at the bottom of each receipt with the contact information, hours and "
"website for the library that the materials were checked out at.\""
msgstr ""
"\"我知道收條印表很有問題，所以提供我的經驗。我們試過 Star TSP-100 "
"futurePRINT。該款印表機很容易組態給 Koha 使用。甚至在每個收條加上我們系統的標"
"籤 (一個 .gif 檔案)。也可在收條最後加上若干連絡資訊、開館時間與圖書館網址等與"
"借出有關的資料\"。"

#: ../../source/faq.rst:1138
msgid "Epson TM 88 IIIP thermal receipt printers"
msgstr "Epson TM 88 IIIP 熱感應收條印表機"

#: ../../source/faq.rst:1140
msgid "Epson TM-T88IV"
msgstr "Epson TM-T88IV"

#: ../../source/faq.rst:1142
msgid "1x1 labels using a Dymolabelwriter printer"
msgstr "Dymolabelwriter 印表機用的 1x1 書標"

#: ../../source/faq.rst:1147
msgid "Braille Support"
msgstr "支援點字"

#: ../../source/faq.rst:1149
msgid ""
"**Question**: Are there any braille embosser or printer which has inbuilt "
"braille converter and it is accessible with UNIX environment?"
msgstr "**問**：有沒有 UNIX 環境適用的點字印表機？"

#: ../../source/faq.rst:1152
msgid ""
"**Answer**: You may want to look into BRLTTY (http://www.emptech.info/"
"product_details.php?ID=1232)."
msgstr ""
"**答覆**：您可查看 BRLTTY (http://www.emptech.info/product_details.php?"
"ID=1232)。"

#: ../../source/faq.rst:1158
msgid "Additional Support"
msgstr "其他支援"

#: ../../source/faq.rst:1160
msgid "http://www.nexpresslibrary.org/go-live/configure-your-receipt-printers/"
msgstr ""
"http://www.nexpresslibrary.org/go-live/configure-your-receipt-printers/"
